const  quizQuestions = [
  {
    question: "ما هي عاصمة فرنسا؟",
    answers: ["مدريد", "برلين", "روما", "باريس"],
    correctAnswer: "باريس"
  },
  {
    question: "ما هو أكبر كوكب في النظام الشمسي؟",
    answers: ["الأرض", "المريخ", "المشتري", "الزهرة"],
    correctAnswer: "المشتري"
  },
  {
    question: "أي غاز يمتصه النباتات من الجو؟",
    answers: ["ثاني أكسيد الكربون", "الأكسجين", "النيتروجين", "الهيدروجين"],
    correctAnswer: "ثاني أكسيد الكربون"
  },
  {
    question: "ما هو الحيوان الذي يُعرف بـ 'جار الصحراء'؟",
    answers: ["الجمل", "الفهد", "الكنغر", "التمساح"],
    correctAnswer: "الجمل"
  },
  {
    question: "كم عدد الكواكب في النظام الشمسي؟",
    answers: ["8", "9", "10", "7"],
    correctAnswer: "8"
  },
  {
    question: "ما هو العنصر الأول في الجدول الدوري؟",
    answers: ["الهيدروجين", "الأكسجين", "الكربون", "النيتروجين"],
    correctAnswer: "الهيدروجين"
  },
  {
    question: "ما هو القارة الأكبر في العالم؟",
    answers: ["أفريقيا", "أمريكا الشمالية", "آسيا", "أوروبا"],
    correctAnswer: "آسيا"
  },
  {
    question: "ما هو عدد أيام الأسبوع؟",
    answers: ["7", "5", "6", "8"],
    correctAnswer: "7"
  },
  {
    question: "ما هو أكبر محيط في العالم؟",
    answers: ["الهادئ", "الأطلسي", "الهندي", "القطبي"],
    correctAnswer: "الهادئ"
  },
  {
    question: "ما هو اللون الأساسي الذي يشير إلى الخطر في إشارات المرور؟",
    answers: ["الأخضر", "الأحمر", "الأصفر", "الأزرق"],
    correctAnswer: "الأحمر"
  },
  {
    question: "ما هو عاصمة دولة مصر؟",
    answers: ["القاهرة", "الإسكندرية", "الجيزة", "الأقصر"],
    correctAnswer: "القاهرة"
  },
  {
    question: "ما هو عاصمة دولة تركيا؟",
    answers: ["أنقرة", "اسطنبول", "أنطاليا", "بورصة"],
    correctAnswer: "أنقرة"
  },
  {
    question: "ما هو أطول نهر في العالم؟",
    answers: ["النيل", "الأمازون", "المسيسيبي", "اليانغتسي"],
    correctAnswer: "النيل"
  },
  {
    question: "ما هو عاصمة دولة الولايات المتحدة الأمريكية؟",
    answers: ["واشنطن", "نيويورك", "لوس أنجلوس", "شيكاغو"],
    correctAnswer: "واشنطن"
  },
  {
    question: "من هو مؤلف رواية 'ألف ليلة وليلة'؟",
    answers: ["أبو القاسم الشابي", "الجاحظ", "الحسن البصري", "الخليل بن أحمد"],
    correctAnswer: "الخليل بن أحمد"
  }
];

export default  quizQuestions

